新元氣高速線究竟係乜嘢原理

有冇人知新嘅元氣高速線（好似片中呢一間）列車嘅運作原理係咩？

根據平時去食嘅觀察，新版嘅元氣高速線有以下特點
- 每一架列車有兩卡
- 兩卡以間係冇實體的連接
- 如果用手嘗試分開兩卡，感覺佢哋係用磁力連結
- 試過百厭，大力分開兩卡車。分開左之後，後面嗰卡係會唔識番廚房，要店員攞番入去。睇落嗰車冇摩打
- 列車駛嚟嘅時間，中間凸出嗰個路軌裡面係有沙沙聲發出
- 有轉彎位嘅話，列車會減速，轉完彎會加番速

究竟有冇人知成個元氣高速線嘅運作原理係乜嘢？？
係咪凸出嗰舊野下面係磁石，根據送餐目的地，郁舊車去到目的地？
攞完野食㩒制，下面舊磁石就牽引列車番廚房

成日好想攞起架車嚟睇，但又驚畀店員話

食野你就食野啦
搞咁多野做乜

唔好咁撚仆街啦，要研究就自己搵資料啦。

關你撚事咩 使唔使成間鋪拆埋你睇？？

做人正常都有好奇心

正常人唔會亂攪人d野囉

唔知你受咩教育大

Linear motor?